如何选择一门好的后台语言
---

如何选择一门好的后台语言似乎是大家都很感兴趣的问题？大概只是因为他们想要在一开始的时候去学一门很实用的语言——至少会经常用到，而不是学好就被遗弃了。或者它不会因为一门新的语言的出现而消亡。

###JavaScript

在现在看来，JavaScript似乎是一个很不错的选择。毕竟只要是Web就会有前端，有前端就需要有JavaScript。而Node.js对于JavaScript在后台的应用已发挥了很大的作用。

而且:

 - Electron + Node.js + javascript 做桌面应用
 - ionic + javascript 做移动应用
 - node.js + javascript 网站前后台
 - Javascript + Tessl 做硬件

###Python

Python在我看来和JavaScript是相当划算的语言，除了它不能在前端运行，带来了一点劣势。Python是一门简洁的语言，而且有大量的数学、科学工具，这意味着在不远的将来它会发挥更大的作用。我喜欢在我的各种小项目上用Python，如果不是因为我对前端及数据可视化更感兴趣，那么Python就是我的第一语言了。

###Java

除此呢，我相信Java在目前来说也是一个不错的选择。

在学校的时候，一点儿也不喜欢Java。后来才发现，我从Java上学到的东西比其他语言上学得还多。如果Oracle不毁坏Java，那么他会继续存活很久。我可以用JavaScript造出各种我想要的东西，但是通常我无法保证他们是优雅的实现。过去人们在Java上花费了很多的时间，或在架构上，或在语言上，或在模式上。由于这些投入，都给了人们很多的启发。这些都可以用于新的语言，新的设计，毕竟没有什么技术是独立于旧的技术产生出来的。

###其他

个人感觉Go也不错，虽然没怎么用，但是性能应该是相当可以的。

PHP呢，据说是这个『世界上最好的语言』，我服务器上运行着几个不同的WordPress实例。对于这门语言，我还是相当放心的。

Ruby、Scala，对于写代码的人来说，这是非常不错的语言。但是如果是团队合作时，就有待商榷。